[接二連三] 美國國會提交2019西藏法案干預藏人宗教事務將受制裁

美國國會提交2019西藏法案干預藏人宗教事務將受制裁

華盛頓 —
美國國會及行政當局中國委員會主席、美國國會眾議院資深民主黨議員麥戈文和共同主席、美國國會參議院共和黨參議員魯比奧，以及其他多位兩黨議員星期二共同提出《2019年西藏政策與支持法案》。

這項新提出的法案目的是強化與更新《2002年西藏政策法案》。美國國會及行政當局中國委員會的聲明說，該法案生效17年，美國註意到西藏人民的人權、宗教自由和環境面臨與日俱增的挑戰。聲明說，中國政府拒絕與西藏領袖對話，威脅由官方指派藏傳佛教領袖，包括未來的第15世達賴喇嘛，明顯違反國際宗教自由和藏傳佛教信仰的傳統習俗。此外，中國政府的政策嚴重削弱了西藏的宗教、文化、語言、生計和環境。

麥戈文議員在聲明中說，《2019年西藏政策與支持法案》加強美國對西藏人民爭取人權、宗教自由和真正自治的支持。中國官員應該意識到，干預藏人選擇宗教領袖的做法，將受到美國的強烈反對。

這項法案的內容包括明確規定對乾涉達賴喇嘛繼任者轉世程序的中國官員，實行美國《全球馬格尼茨基法案》所列的金融、經濟和簽證等相關製裁。法案要求美國製定政策，確定藏傳佛教領袖的繼任或轉世屬於宗教事務，應由藏傳佛教的社會群體全權負責。此外，須加強國務院西藏問題特別協調員的作用，促進西藏領袖與中國政府的對話，以及指示美國國家和商務部門，確保在西藏的美國公司業務透明。

這項法案還要求在美國於拉薩建立領事館之前，中國在美國不應有新的領事館。

國際聲援西藏運動主席瑪提奧•梅卡其（Matteo Mecacci）對美國之音說，《2019年西藏政策與支持法案》的提出，向北京的領導層傳遞信息，那就是國際社會不會對侵犯人權的行為噤聲。

瑪提奧•梅卡其說：“從支持宗教自由方面來說，這項法案發出了非常強烈的信號。宗教自由對許多美國人和華盛頓的政治家來說至關重要。這也表明美國國會對中國政策的挫敗感與日俱增，包括貿易問題、知識產權，人權和法治等問題，這在去年通過《西藏旅行對等法》後更加明顯。我認為這向北京的領導層釋放更強烈的信息，意味著這些行為不會被容忍，國際社會不會默默接受。”

魯比奧參議員在聲明中說，美國對西藏政策需要更新，美國必須持續表達對中國政府鎮壓西藏人民的高度關注，並且探尋保護在中國境內外藏人的宗教、語言和文化的新方法。

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
條例撒回了，但問題根源還在
反送中運動轉型為「反極權運動」
守護香港呢個家，尋求深層次改革

行動：Connect 新疆/台灣/中共受害者
大搞文宣，主線：反極權，撐民主自由
通過人權與民主法案前，減少暴力畫面
減輕國際戰線壓力，求加辣/高票數通過
將「自由對抗極權」傳到世界各地
#antitotalitarianism #anti-chinazi

麻煩手足暫時停止升級武力(鏡頭前
文宣/輿論需要時間追上（國際戰線要人
(抗爭需要轉型,可持續發展)
要更多機會比和理非參與
達至全民一齊追求普世價值

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.26

極權如何打壓香港示威？
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
諗到再加

藏
疆支台
港

有新彊香港西藏人權法
但支那對香港人權法反應最大
即係話呢條法例真係揸住支那春袋
我地一定要盡力遊說議員支持

多謝美國

要害

行動：Connect 新疆/台灣/中共受害者
大搞文宣，主線：反極權，撐民主自由
通過人權與民主法案前，減少暴力畫面
減輕國際戰線壓力，求加辣/高票數通過
將「自由對抗極權」傳到世界各地
#antitotalitarianism #anti-chinazi

麻煩手足暫時停止升級武力(鏡頭前
文宣/輿論需要時間追上（國際戰線要人
(抗爭需要轉型,可持續發展)
要更多機會比和理非參與
達至全民一齊追求普世價值

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

非常認同呢幾點